---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۹۲۸
---
# غزل شمارهٔ ۴۹۲۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نمی تابد ز آتش روی، خط عنبر آلودش</p></div>
<div class="m2"><p>چه شمع است این که چون پروانه گردد گرد سردودش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تماشای گل و شبنم گوارا باد بربلبل</p></div>
<div class="m2"><p>که بوی گل نمی ارزد به روی گریه آلودش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خدا از وعده دور و دراز او نگه دارد!</p></div>
<div class="m2"><p>که دارد وعده بافردای محشر وعده زودش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>جهان پرتیر و شمشیرست و من پیراهنی دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که تارش رشته جان است و جسم ناتوان پودش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سپند شوخ چشمی نذر آتش کرده ام صائب</p></div>
<div class="m2"><p>که خواهد چشم مجمرروشنایی یافت ازدودش</p></div></div>